i3 8350k vs i5 8400

兩粒u價錢差小小
單core跑分i3高d
內顯i3好d
i3食電d
C/P值係咪i3好d？
i3抵玩d？

會超咪i3 8350k抵少少

唔超只係 4核4ghz vs 6核3.8ghz

而且單核性能 理論上平手

i5 8400 max turbo 4ghz

Ryzen 2200G/ 2400G la

Z370條數咪喺返到

Rayzen r5 1600 定i5 8400好

係

打機8400
多工1600

2600 囉

睇你用途 玩MMORPG 8350k 超頻 勁過8400

i3 K有冇得超上5GHz

有...

其實點為之「多工」？
我上firefox開20個分頁+聽歌+開word打字+excel+bt 下載， 咁算唔算多工？

多工通常指要開vm/剪片果d

咁即係唔剪片又唔直播基本上可以揀i5 8400？

打機就intel好d架啦
如果係基本使用只係上下網, 2者無咩分別

多功顯分別

所以行vm剪片就好大分別

2600x

2700

i5 8400 6c6t
i3 8350k 4c4t
俾你超到5GHz都係唔夠六核勁

有冇數據睇下

gaming

高頻效益高過多核

睇埋cpu usage

會爆

但我試過將粒4790k 4.6ghz關ht 100%usage

都順過開HT 3.2GHZ

開HT 3.2GHZ VS 關HT 3.2GHZ

咁就前者順D

打機嚟講 四核已經開始唔夠用啦
高頻的確係會提升fps
但係cpu usage好接近100%嘅話 一係就drop fps 一係就lag機
同埋顯示卡等級越高 你調校嘅遊戲畫質設定越高
顯卡運算越高 cpu負荷都會越高 咁樣好容易bottleneck
呢個亦係我認為i5 8400較好嘅原因
(除了你打機唔校畫質啦)

wd2 aco呢d 食重cpu既game 4c4t真係唔夠用 4c8t 都幾乎full load 但都順

pubg farcry5 4c4t高頻夠

我粒4790k 4c8t 4.6ghz都唔覺有咩game唔夠玩

你講出黎我去試下

可能我講得唔夠清楚
我講嘅四核係指四核四線程4c4t (啫係我就緊講post嘅i3 8350k)

我從來都唔會將四核八線4c8t程當成普通嘅四核
i7 4790 i7 4790k有幾勁 打機cpu usage有幾多我好清楚

講清楚一點intel 四代 六代 七代i7 同八代i5 8400效能差唔多 i5 8400勁少少(唔超頻嘅情況比較)
所以我指i5 8400六核嘅時候 其實亦包含intel 四代 六代 七代i7 4c8t

或者你可以試你粒i7 4790k閂咗HT或開咗HT 玩gtav bf1 rise of the tomb raider
cpu usage同fps表現同體驗都有唔同
(前題 畫質設定要夠高)

試過

4.6ghz 4c4t真係順 可以拍片比你睇

wd2既過 4790k 4.6ghz開ht 同關ht 就8明顯差距

似乎就係啦

4.現在這個時間點要不要買一代
我只能說 除非R7 1000全線跌到R5 2000的價格 不然你沒有買的必要 更高的記憶體延遲 更慢的I/O 更爛的製程 你根本沒有必要買啊 而且14nm R5還有一顆2400G 跟R5一樣卻有內顯 沒有必要買1000了
蛤? 你想買R3? 不如去買顆G4560還是i3-8100再搭個B250就可以吃雞了 R3綜合以上全部缺點
不如買隔壁家的Z370屯著等8核CFL

====================

師兄，我唔係針對你
係針Ａ粉
呢條仆街台仔，原名叫「加波」
當年17年個陣又係班連仔咁博老命狂谷1600
唔知睇完呢條牆頭草既言論

你仲敢唔敢推2X00G
BTW，人地係好專業既Ｉ黑，逢Ｉ都會出面起勢作故仔屌，但A牌2X00G出事全部潛水

以前用i5 4460玩gta5 真係會lag

CPU usage 100%

然後換粒4790k 超上4.6 好順

試下關HT 點知都係順

搭單一問
唔超頻既話 for打機 唔洗多工
i5 8400同i7-8700係咪差唔遠?

睇你玩咩卡
1060 6gb或以下就一定食得哂

你用咩gpu

1070Ti

i5 8400好夠用啦

好 唔該巴打們

8700比較future proof

我自己會上埋8700k一步到位

Intel 最中意換底板 幾年後要換cpu要換埋底板

唔夠錢呀巴打
我諗i5 8400都係頂兩年鬆D
之後再upgrade上8700k or 其他

咁用8400好好多..

想問intel u啲硅脂會唔會幾年課仔

仲用緊4年前既4790k

下年可能變i3
姐係都用到4,5年

隔離epc有人講過粒u開始過熱
換左液金就乜事都冇